# Tinker 后台使用文档

简要介绍，Tinker 后台系统的使用方法。

系统必须要登录之后，才能使用各个功能，未登录用户，会跳转到 **登陆页**，如下： 

![登陆页](./screenshot/login.png)

登录成功之后，默认会跳转到 **账户内首页**，如下：

![账户内首页](./screenshot/home.png)

目前，账户内首页没有暂时没任何内容，将来可以展示一些数据统计方面的板块。

导入系统提供的 `SQL`之后，会自动创建 **管理员**账号：`admin`，密码是 `123456`。**管理员**登录后，在左侧菜单栏，会多出一个 **用户管理** 页面，页面详情如下：

![用户管理页](./screenshot/user-manage.png)

在 **APP管理** 菜单下，主要分了3种不同权限的列表页，和一个创建APP的页面。

先看 **创建APP页面**，如下：

![创建APP页面](./screenshot/create-app.png)

3个不同权限的APP列表页，展示完全一样，只是获取的APP数据不同。这里拿 **我拥有的APP页面** 展示如下：

![我拥有的APP页面](./screenshot/own-apps.png)

在APP列表，点击一个APP名，进入该 **APP详情页**，如下：

![APP详情页](./screenshot/app-detail.png)

可以看到，**APP详情页** 主要是展示用户创建该APP时，填写的数据。在页面顶部，有一些操作按钮，比如可以点击 **编辑APP信息**按钮，出现APP编辑弹窗，可以修改该APP的部分数据，如下：

![APP编辑弹窗](./screenshot/edit-app.png)

一个APP一旦创建之后，**所属平台** 、**打包产出文件名** 不能修改，其他的字段允许修改。

点击 **查看关联的用户列表**按钮，可以看到对该APP有权限的所有用户，新增、编辑用户对该APP的权限，**APP关联用户页面**如下：

![APP关联的用户页面](./screenshot/app-users.png)

回到 **APP详情页**，剩下的几个功能按钮，基本都和RN版本相关了。先来看下 **发版页面**，点击 **发版**按钮，进入到该APP的**发版页面**，如下： 

![APP发版页面](./screenshot/app-publish.png)

不论通过哪种方式发版，`native版本号` `desc` 都是必填项。具体 [版本匹配规则见这里](./版本匹配规则.md) 。

启动发版任务成功后，会产生一个对应的任务，我们可以进入本次发版对应的 **发版任务详情页**，如下：

![发版任务详情页](./screenshot/task-detail.png)

在**任务详情页**上，有一个 **拷贝发版配置**按钮，是为了在**发版页面**，能够粘贴某个任务的一些通用发版配置，比如，通常我们发版，会先发一个平台，再发另一个平台，比如先发Android，再发iOS，但是在2次发版中，*发版描述* 以及 *abTest配置* 很可能是相同的，因此，在**任务详情页**上，增加了一个 **拷贝发版配置**按钮，点击之后，会拷贝当前任务的 *abTest配置* 和 *发版描述*，然后去 **发版页面**，点击 **粘贴发版配置**按钮，会读取用户剪贴板的数据，自动填写到**发版页面**的 *abTest配置* 和 *发版描述信息* 里。

如果当前发版任务成功，可以点击 **发版任务详情页**顶部的 **查看版本详情** 按钮，进入到本次发版的 **RN全量包详情页**，如下：

![RN全量包详情页](./screenshot/package-detail.png)

点击RN全量包详情页顶部的 **查看增量包列表**按钮，可以进入该RN全量包，已经生成的所有 **增量包列表页面**，如下：

![RN增量包列表页](./screenshot/patch-list.png)

回到 **RN全量包详情页**，点击顶部的 **全量包列表**按钮，可以查看该APP下的所有 **RN全量包列表**，如下：

![RN全量包列表页](./screenshot/package-list.png)

